\section{Considerações Finais}
O presente trabalho apresentou o MO-1QFA e demonstrou problemas tratáveis ele,
o modelo mais simples de QFA, além de demonstrar algumas diferenças de
implementação entre AF's e o QFA's. Entre os exemplos, demonstrou que os QFA's
resolvem algumas classes de problemas utilizando menos memória, embora para
isso haja um sacrifício na certeza da resposta. E que, além disso, os QFA's
extrapolam a classe das Linguagens Regulares, mostrando que eles podem realizar
tarefas que AF's não podem. O presente trabalho também trouxe um estudo sobre a
implementação de um problema resolvido por meio de um autômato finito quântico
em um computador quântico real, e discutiu sobre as capacidades atuais de
implementação deste modelo.

\section{Trabalhos Futuros}
É importante estudar outros modelos de autômatos quânticos, além do MO-1QFA,
para se ter um entendimento sobre como podem ser utilizados, de forma a
obtermos um maior detalhamento sobre como desenvolvê-os para resolver uma dada
linguagem, em especial os autômatos de pilha e como funciona o seu uso de
memória. Outro assunto a se abordar é com relação aos testes na plataforma da
IBM, é importante um estudo mais aprofundado sobre os causadores dos erros, e
de testes em outras plataformas para comparação dos resultados. Seria
interessante também a implementação de mais autômatos e o estudo de seu
mapeamento para o modelo circuital de computação. Espera-se que com o estudo
desse erro, possa se estudar sua mitigação. Espera-se que esse trabalho sirva
de inspiração para mais estudos com relação a versões quânticas de autômatos
finitos e de pilha, além do estudo das suas classes de complexidade.
